<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">lab_1</string>
    <string name="Recipes">レシピ</string>
    <string name="Language">日本語</string>
    <string name="Breakfast">朝食</string>
    <string name="Lunch">ランチ</string>
    <string name="Dinner">夕食</string>
    <string name="Back">戻る</string>
    <string name="Rec_1">セモリナ粉ボール</string>
    <string name="Rec_2">シャクシュカ</string>
    <string name="Rec_3">アップルフリッタ</string>
    <string name="Ingredients">材料</string>
    <string name="Ingredients_1">1) 牛乳 - 500 ml \n2) セモリナ粉 - 160 g \n3) 小麦粉 - 大さじ2 スプーン \n4) 卵 - 1 個 \n5) 植物油 - 40 ml \n6) バニリン - 2 つまみ \n7) 砂糖 - 60 g \n8) 塩 - 1 つまみ</string>
    <string name="Cooking">料理</string>
    <string name="Cooking_1">1) 鍋で牛乳を沸騰させます。 \n2) 泡立て器で牛乳をかき混ぜ続け、セモリナ粉を細い流れで加えます。 お粥をとろみがつくまで約3分間煮ます。 おかゆはとろみのあるものにしてください。 \n3）完成したおかゆをボウルに入れ、温まるまで冷まします。 \n4) 次に、セモリナ粥に卵を溶き、砂糖、バニリン、塩少々を加えます。 \n5) 滑らかになるまでかき混ぜます。 \n6) 水に浸した手で、セモリナ粉生地を厚い丸いケーキの形にし、小麦粉で丸めます。 \n7 ) 残りのボールもこのように成形します \n8) フライパンを植物油で熱し、そこにセモリナボールの一部を置きます \n9) ミートボールを弱火で片面 3 分間、きつね色になるまで炒めます \n10) ミートボールをすべて炒めます \n11) ミートボールを温かい、温かい、または冷やして、蜂蜜、ジャム、またはコンデンスミルクを添えて提供します。</string>
    <string name="Ingredients_2">1) 卵 - 4 個 \n2) トマト - 5 個 \n3) 赤ピーマン - 1/2個 \n4) 新鮮な唐辛子 - 1/2個。 \n5) 玉ねぎ - 1個 \n6) ニンニク - 3 クローブ \n7) 砂糖 - 小さじ 1 \n8) 挽いたスイートパプリカ - 小さじ 1 \n9) 黒コショウ - 6 個 \n10) 白胡椒 - 5個 \n11) コリアンダー、穀物 - 10個。 \n12) 乾燥バジル - 小さじ 1 杯 \n13) パセリ (細かく刻んだ) - 小さじ 1 杯</string>
    <string name="Cooking_2">1) ピーマンをみじん切りにする \n2) 玉ねぎをみじん切りにする \n3) にんにくをみじん切りにする \n4) 唐辛子から種を取り、同様にみじん切りにする \n5) 種のあるトマトを切る \n6) すり鉢ですべてのスパイスを挽く: 2 種類の唐辛子 、コリアンダー、バジル、パプリカ \n7) 熱したフライパンに植物油を注ぎ、にんにくと唐辛子を2〜3分炒めます \n8) 玉ねぎを加えます \n9) そこにピーマンと砂糖小さじ1を加えます \n10) トマトを加えます。 弱火で8分間煮て、すべてのスパイスと塩を加えます。 \n11) スプーンを使用して、卵ごとに煮込んだ野菜に小さなくぼみを作り、その中に卵を注ぎます。 \n12) シャクシュカを弱火で5〜6時間炒め続けます。 調理されるまで数分。 卵白は白くなりますが、黄身はとろとろのままでなければなりません。 \n13) 食べる前に、シャクシュカにハーブを振りかけます。 フライパンに入れてお召し上がりください</string>
    <string name="Ingredients_3">1) リンゴ - 3個 \n2）砂糖 - 大さじ2。 スプーン \n3) 卵 - 1 個 \n4) 小麦粉 - 大さじ 4。 スプーン \n5) 挽いたシナモン - 小さじ 0.5 \n6) ニンニク - 3 クローブ 7) 植物油 - 揚げ用</string>
    <string name="Cooking_3">１）リンゴは皮をむき、芯を切り取ります。 リンゴを粗いおろし金ですりおろします。 \n2) すりおろしたリンゴを深いボウルに入れます。 砂糖を加えます \n3) リンゴにシナモンと卵を加えます \n4) 塊をかき混ぜます\n5) 次に小麦粉を少しずつ加え、スパチュラでよく混ぜます \n6) 油を入れてよく熱したフライパンに大さじ 1 杯のリンゴ生地を入れ、小さなパンケーキを作ります \n7) リンゴのパンケーキを弱火で片面3分ずつ焼きます。 \n8) リンゴのパンケーキに蜂蜜またはサワークリームを添えます。</string>
    <string name="Rec_4">サワークリームで焼いたプルーンとチーズを添えたサバロール</string>
    <string name="Rec_5">ラグマンとチキン</string>
    <string name="Rec_6">カルボナーラ\'</string>
    <string name="Ingredients_4">1) 新鮮な冷凍サバ - 1 個。 \n2）穴のない天日干しプルーン - 4〜6個。 \n3) ハードチーズ - 40 g \n4) 玉ねぎ - 80 g (0.5 ～ 1 個) \n5) バター - 20 g \n6) サワークリーム (脂肪分 10%) - 100 g \n7) 新鮮なパセリ - 数枝 \n8) 塩 - \n9) 粉砕白コショウ - 適量 \n10) 粉ナツメグ - 適量</string>
    <string name="Cooking_4">1) サバはあらかじめ解凍しておく。 オーブンを180度に予熱する \n2) プルーンに熱湯を注ぎ、柔らかくなるまで放置する \n3) プルーンを乾燥させ、小さく切る \n4) サバを縦に切り、内臓と中骨を取り除く。 すべての骨を取り出し、尾とヒレを切り取ります。 魚の層を洗い、ペーパータオルで乾燥させます。 \n5) サバの層を内側からラップで覆い、ハンマーで軽く叩いて、すべての面がより平らで均一になるようにします。 \n6) 魚の四方に塩コショウをし、フィルムの下に置きます。 \n7) 玉ねぎの皮をむき、小さな立方体に切ります。 チーズを細かいおろし金ですりおろします。 パセリをみじん切りにする。 \n8) 玉ねぎをバターで5〜7分間、黄金色になって柔らかくなるまで炒めます。 \n9) 玉ねぎをグラタン皿に移します。 \n10) 魚の上にチーズと刻んだプルーンをのせます。 \n11) サバをしっかりと巻きます。 ロールの形状が保持されるように、端をつまようじで固定します。 ロールパンを玉ねぎと一緒に鍋に置きます。 \n12) フィッシュロールにナツメグをふりかけ、サワークリームを注ぎます。 次に、再びナツメグ、塩、コショウを振りかけます。 180度に予熱したオーブンにパンを20〜25分間置きます。 \n13) プルーンとチーズのサバロールが完成しました。 \n14) 出来上がった皿に新鮮なパセリを振りかけてお召し上がりください。</string>
    <string name="Ingredients_5">1) 麺 - 60 g。 \n2) チキンフィレ - 300 g。 \n3) トマト - 2個。 \n4) ピーマン - 1個 \n5) ニンジン - 2本 \n6) 玉ねぎ - 1～2個 \n7) トマトペースト - 大さじ2。 スプーン\n8）砂糖 - 大さじ1。 スプーン \n9) 塩 - 3 つまみ \n10) 挽いた黒コショウ - 3 つまみ \n11) 植物油 - 40 ml</string>
    <string name="Cooking_5">1) 鶏ささみを洗い、乾燥させ、フィルムと静脈を取り除きます。 \n2) 鶏ささみを中くらいの大きさに切ります。 植物油を大釜または側面の高いフライパンに注ぎ、加熱します。 そこに鶏ささみを加え、きつね色になるまで約7〜10分間炒めます。 \n3) にんじんと玉ねぎは皮をむき、洗って立方体に切ります。 鶏肉を加え、野菜が柔らかくなるまでさらに5〜7分間炒めます。 \n4) トマトとピーマンを洗い、ピーマンの種を取り除きます。 野菜を中程度の立方体に切り、鶏肉と一緒に鍋に加えます。 砂糖と塩を2つまみ加えます。 鶏ささみを野菜と一緒に中火で約15分間かき混ぜて煮ます。 \n5) その間に、鍋に湯を沸かし、塩ひとつまみを加え、麺が柔らかくなるまで約7〜10分間茹でます。 次に麺をザルに取り、鍋に戻します。 \n6) 鶏肉と野菜にトマトペーストと黒コショウを加えます。 0.5カップの水を注ぎ、すべてを注意深く混ぜます。 ちょうど5分間煮ます。 （必要に応じて、洗って刻んだハーブを追加できます。） \n7）茹でた麺を深い皿に置き、鶏肉と野菜のグレービーソースを上に置きます。 チキンラグマンにハーブを添えて、すぐにお召し上がりください。</string>
    <string name="Ingredients_6">1) スパゲッティ - 400 g。 \n2）ボイルスモークブリスケット - 200 g。 \n3) 鶏卵 - 1 個 \n4) 卵黄 - 3個 \n5) パルメザンチーズ - 75 g。 \n6) バター - 大さじ2 \n7) オリーブオイル - 大さじ1。 \n8) ニンニク - 2片 \n9) 塩 - 適量 \n10) 黒コショウ - 適量</string>
    <string name="Cooking_6">1) 胸肉を小さな立方体に切ります。 \n2）フライパンを熱し、大さじ1を溶かします。 バターをスプーン一杯入れ、そこにブリスケットを置きます。 あらかじめナイフで砕いたニンニク2片を加えます。 ブリスケットを弱火で10分間揚げます。脂肪は出ますが、柔らかいままです。 炒めた後、ニンニクを取り出します。 \n3) 沸騰したお湯に大さじ1を加えます。 塩大さじ1、大さじ1。 スプーン一杯のオリーブオイルとスパゲッティ。 スパゲッティをパッケージの指示に従って調理します。 スパゲッティを正しく調理するには、表示された調理時間を守ることが重要です。 \n4) 卵3個の白身と黄身を分けます。 ボウルに黄身3個、卵白1個を入れ、塩、こしょう（各1つまみ）を加えてよく混ぜ、大さじ2を加えます。 粉チーズのスプーン。 ミックス。 \n5) 出来上がったスパゲッティをザルに入れ、茹でた水1.5カップを残します。 \n6) 胸肉を入れたフライパンの火を止め、スパゲッティを加え、大さじ1を加えます。 バターをスプーン一杯入れ、溶き卵とチーズを注ぎます。 \n7）すべてをよく混ぜ、スパゲッティの水1杯と大さじ2を徐々に加えます。 卵が固まらないように絶えずかき混ぜながら、チーズをスプーンで加えます。 \n8) スパゲッティをお皿に盛り付け、胸肉を上に乗せ、黒胡椒と粉チーズを振りかけます。 カルボナーラパスタの完成です。</string>
    <string name="Rec_7">鶏肉とキノコの千切り</string>
    <string name="Rec_8">ジャンバラヤ</string>
    <string name="Rec_9">キャセロール「口の中でとろける柔らかさ」</string>
    <string name="Ingredients_7" tools:ignore="TypographyDashes">1) チキンフィレ - 400 g。 \n2）シャンピニオンマッシュルーム - 300 g。 \n3) 玉ねぎ - 100 g。 \n4) クリーム 20-30% - 200 ml。 \n5) ハードチーズ - 150 g。 \n6）植物油 - 大さじ2。 スプーン \n7) 塩 - 適量 \n8) 挽いた黒コショウ - 適量 \n9) 塩 - 適量 \n10) 野菜 (バジルまたはレタス) - 飾り用</string>
    <string name="Cooking_7">1) 鶏ささみを小さめに切ります。 \n2) 鶏肉を植物油で半分火が通るまで数分間炒めます。 玉ねぎを細かく刻み、鶏肉に加え、鶏肉の切り身を玉ねぎと一緒にさらに3〜4分間炒めます。 \n3) シャンピニオンを粗く刻み、鍋に加えます。 マッシュルームの水分が蒸発したら、塩、コショウを加え、鶏肉を玉ねぎ、マッシュルームと一緒に黄金色になるまでさらに5〜7分間調理します。 \n4) 肉ときのこの上にクリームを注ぎ、全体を少し温めます。 \n5) チーズを粗いおろし金ですりおろし、その上に置きます。 火を止めて鍋に蓋をします。 \n6) 3〜5分後にチーズが溶けたら、キノコと鶏肉の千切りを盛り付けます。 \n7) フライパンが許せば、鶏肉の千切りにバジルの葉を飾り、この皿に直接盛り付けます。</string>
    <string name="Ingredients_8">1）ソーセージ（できれば燻製または燻製） - 400 g。 \n2) 米 - 350 g。 \n3) 玉ねぎ - 1個 \n4) ピーマン - 200 g。 \n5) トマト - 300 g。 \n6) ニンニク - 2 クローブ \n7) トマトペースト - 大さじ 1。 スプーン \n8) 植物油 - 60 ml \n9) 新鮮なパセリ - 1束 \n10) 塩 - 適量 \n11) 挽いた黒コショウ - 適量</string>
    <string name="Cooking_8">１）トマトに十字の切り込みを入れます。 トマトの上に熱湯を注ぎ、他の野菜を作業している間脇に置いておきます。 \n2) 皮をむいた玉ねぎを小さな立方体に切ります。 皮をむいたニンニクをナイフで細かく刻みます。 \n３）ピーマンはヘタと種を取り除き、小さめに切ります。 \n4) トマトの皮をむき、立方体に切ります。 \n5) ソーセージを包装フィルムから剥がし、円形に切ります。 \n6) ソーセージを植物油で揚げます。 今はそれを脇に置いておきましょう。 \n7）ジャンバラヤを調理する容器（深いフライパンまたは鍋でも可）に植物油を入れて加熱します。 玉ねぎを透明になるまで炒めます。 \n8) 玉ねぎにピーマンを加えて軽く炒めます。 \n9) トマト、ニンニク、トマトペーストを加えます。 塩とコショウ。 \n10) そこにソーセージとご飯を加えます。 かき混ぜて熱湯を加えます。 水の高さはフライパンや鍋の中身より1.5～2cmほど高くする必要があります。 火を弱め、蓋をしてご飯が炊き上がるまで煮ます。 \n11) 完成した皿にパセリのみじん切りを振りかけます。</string>
    <string name="Ingredients_9">1) 皮をむいた生のジャガイモ - 約800 g。 \n2) ひき肉 - 600 g。 \n3) 玉ねぎ（小） - 2～3個 \n4) トマト - 2個。 \n5) ピーマン - 1個。 \n6) ハードチーズ - 100 g。 \n7) 鶏卵 - 1個。 \n8) 牛乳（オプション） - マッシュポテト用 \n9) バター - 10 g。 \n10) 植物油 - 揚げ用 \n11) 塩 - 適量 \n12) コショウ - 適量 \n13) 野菜 - 適量 \n14) ひき肉用調味料 - 適量</string>
    <string name="Cooking_9">１）まずジャガイモを茹でます。 水にしっかりと塩を加えるのを忘れないでください。 ジャガイモが柔らかくなるまで20〜25分間調理します。 \n2) 玉ねぎ、ピーマン、トマトは小さめに切ります。 \n3）よく熱したフライパンにサラダ油を入れ、玉ねぎ、ピーマン、ひき肉を炒めます。 野菜と一緒に炒めたひき肉に、トマト、塩、コショウ、ひき肉用の好みの調味料を加えます。 ひき肉が完全に火が通るまで、さらに5〜10分間煮込みます。 \n4) 茹でたジャガイモにバターと卵を加えたマッシュポテトを作ります。 必要に応じて、少量のホットミルクを加えます。 完成したマッシュポテトに塩を加えて味を調えます。 \n5) ハードチーズをすりおろします。 \n6) キャセロールを作ります。 これを行うには、まずマッシュポテトの半分を鍋に注ぎ、注意深く滑らかにします。 次に、揚げたひき肉を野菜と一緒に分配し、同様に平らにします。 \n7) マッシュポテトの残り半分を上に均等に広げます。 粉チーズで全体を覆います。 \n8) ひき肉とチーズを入れたポテトキャセロールを予熱したオーブンにチーズが溶けるまで入れます。 これには約 10 ～ 15 分かかります。 完成したジャガイモと肉のキャセロールにハーブを振りかけ、少しずつ切ってお召し上がりください。</string>
    <string name="choose_your_language">Choose your language</string>
    <string name="Russian">Русский</string>
    <string name="English">English</string>
    <string name="Japanese">日本語</string>
    <string name="Cancel">キャンセル</string>
    <string name="Cooking_porridge">お粥を調理する</string>
    <string name="Fry_the_meatballs">ミートボールを炒める</string>
    <string name="Fry_garlic_and_pepper">ニンニクと胡椒を炒める</string>
    <string name="Lets_stew">煮込みましょう</string>
    <string name="Continue_frying_until_done">完成するまで炒め続けます</string>
    <string name="Frying_pancakes">パンケーキを揚げる</string>
    <string name="Fry_the_onion">玉ねぎを炒める</string>
    <string name="Oven_timer">オーブンタイマー</string>
    <string name="Fry_the_fillet_until_golden_brown">フィレをきつね色になるまで揚げる</string>
    <string name="Add_vegetables_and_fry_further">野菜を加えてさらに炒める</string>
    <string name="Stir_and_simmer">かき混ぜて煮る</string>
    <string name="Cooking_noodles">麺を調理する</string>
    <string name="Lets_simmer_everything_together">全部一緒に煮込みましょう</string>
    <string name="Frying_the_brisket">ブリスケットを揚げる</string>
    <string name="Fry_fillet_with_onions">フィレ肉を玉ねぎと一緒に炒める</string>
    <string name="Fry_after_adding_mushrooms">キノコを加えて炒める</string>
    <string name="Cooking_potatoes">ジャガイモの調理</string>
    <string name="Stew_vegetables_with_potatoes">ジャガイモと野菜のシチュー</string>
    <string name="Ready">準備ができて</string>
</resources>